<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Sleepnomore</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2026-01-19T08:07:29.213Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Cai</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>云的第四十七次循环</title>
    <link href="http://example.com/2026/01/19/%E4%BA%91%E7%9A%84%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AD%E6%AC%A1%E5%BE%AA%E7%8E%AF/"/>
    <id>http://example.com/2026/01/19/%E4%BA%91%E7%9A%84%E7%AC%AC%E5%9B%9B%E5%8D%81%E5%85%AD%E6%AC%A1%E5%BE%AA%E7%8E%AF/</id>
    <published>2026-01-19T07:42:36.000Z</published>
    <updated>2026-01-19T08:07:29.213Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天晚上睡得稍早，但又不是睡得很好。期间醒来两次，也没有分秒马上昏沉入睡。所以今早醒来时，已经不是我预计的7:45/50了！</p><p>看到8:15的数字没有再赖床，起身打开手机，APP已经推送了云播客上线的消息。从来不听播客的人，在过于安静的空间里清晰听见云的声音，很奇妙，好像在我耳边说话一样，是比寻常在移动的车里收听广播更亲密的距离，稍稍触碰到我的追星距离临界值了。当然了，我看他也不是特别舒适，自我介绍的声音听起来怪紧张的。</p><p>烧水泡茶再吃片吐司，听云和主持人玩猫捉老鼠的游戏。所有不想回答的问题都被「我不记得了」揭过去。亏我转发他预告播客微博的时候还夸他「愿意表达」呢。在私生活上把内心守得这么紧，界限分明的。</p><p><strong>简单记录下</strong></p><p>特别有同感的是<em>年龄焦虑</em>。云说「生日意味着一年一年很快的过去，总感觉时间不太多，三十几岁没有这种感受，现在总感觉以前对自己过于放松」。这几年我也会在想，我想学的东西这么多，空余时间却又这么少，恨不得回到过去把每个无所事事的缝隙都塞满。可惜不到一定的年纪很难有这样的体会，当时上了年纪的人这样说，反而嫌弃陈词滥调，何尝不是一种夏虫何以语冰。</p><p>2006年云的生日在全英公开赛输球了，心情特别不好，提到「人生十之八九都是不开心的事情」。私以为能认同这句话的人通常都是悲伤的底色。可是云在生活里又很爱笑诶，小小事情就能笑得很大声很灿烂。</p><p>还提到临近退役有一年的羽超联赛，在辽宁比赛，「辽宁的教练、现场的观众给自己唱了生日歌，觉得很开心，在客场得到了这样的待遇」，但是笑着转口又提，「内心还是有点想法的，感觉是为了退役，为了我快点结束而唱的」。那么你到底是开心还是不开心呢？那阵子云在微博上说的是「很多人劝我退下，但我不甘心，我还要坚持」，一直到16年里约前夕才选择退役。我想那满场的生日歌，带来的很难是开心吧，或许是感动，或许是怅惘，可能还有望见夕阳的悲伤。离别的思绪太重，一切浓墨重彩的仪式都在提醒着那即将被淹过的水位线。</p><p>主持人一直提云是喜欢热闹的人，2012年在《鲁豫有约》里风就说羡慕云的朋友很多（云半自嘲：交际花我是），但云这次说，「前半生希望热闹，后半生希望独处的时候多一点，更愿意自己一个人呆着，也不喜欢旅游，出去旅游也希望是呆着，热闹也喜欢的是跟自己的好朋友轻松地聚一聚」。说来，很好奇云是怎么划分好朋友范围的。</p><p>关于生日礼物和过生日的时刻都说「我不记得了」，用以前在队里不怎么重视这个四处搪塞。可是2011年的微博明明写着「容易吗，我落地北京了，因沈阳雷雨天，在机场待了七个多小时，本来想赶回北京给傅海峰过生日的，可惜了……回来补过哈哈哈」。这个也忘记了吗？</p><p>唯一可爱的是，说着自己并不是很在意生日，但是生日前会想着爸妈的生日短讯，结果没收到，过几日回家会提起，「今天几号了」，「我生日呢」，在听到妈妈说「你生日不是过了吗」之后心里会难受。是肆无忌惮地向家里讨要喜欢和宠爱的被娇惯的小孩诶。有点傲娇在身上。所以收到用心的生日礼物，反应会是「叫他们下次别破费了」难道是真的吗？应该心里特别美，下一次收到依旧特别开心吧～</p><p>噢对了，最后，高尔夫到底哪里好玩了？？</p><p>好希望这个播客更新的频率高一点，连带着我早起都有动力了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">2026年1月19日，是蔡赟进入四十七岁的第一天，他在小宇宙APP发布了他的第一个播客，和主持人玩着猫捉老鼠的游戏。</summary>
    
    
    
    <category term="爱过及爱着" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/"/>
    
    <category term="姑苏有片云" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/%E5%A7%91%E8%8B%8F%E6%9C%89%E7%89%87%E4%BA%91/"/>
    
    
    <category term="日常" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    <category term="蔡赟" scheme="http://example.com/tags/%E8%94%A1%E8%B5%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>叶建德x萧政勋：老朋友</title>
    <link href="http://example.com/2023/11/23/%E5%8F%B6%E5%BB%BA%E5%BE%B7x%E8%90%A7%E6%94%BF%E5%8B%8B%EF%BC%9A%E8%80%81%E6%9C%8B%E5%8F%8B/"/>
    <id>http://example.com/2023/11/23/%E5%8F%B6%E5%BB%BA%E5%BE%B7x%E8%90%A7%E6%94%BF%E5%8B%8B%EF%BC%9A%E8%80%81%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</id>
    <published>2023-11-23T09:33:14.000Z</published>
    <updated>2023-11-23T09:48:09.603Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>刚端出的卤肉饭摆在木板桌上，散着热气和香气，诱人，两根青菜乖顺地贴着瓷碗边，油绿得发亮。点餐的人却没有动筷的意思，嘴角噙笑地看着同桌的另一个人，眼神倒看不出太多情绪。对面那人只坐着椅子三分之一的面积，佝偻着背，一副畏缩的神态，脏黑的手颤抖着碰了下筷子又立刻挪开，拿起玻璃水杯放在干裂的唇边抿了一口又迅速放下，眼神不受控地望向对方旋即又烫离，用另一只手抓紧外衣。天气是有点转凉了。那人稍偏了下头，用他出狱以来一贯温和的口吻说「我叫叶建德，受你姐姐之托找你」。言语凝滞住空气，叶建德笑了下又说「吃嘛，人饿了总是要吃饭的。你姐说常带你来这里吃饭」，说着低头拿起筷子来。叶建德慢条斯理地咀嚼着米粒，那人死命盯了好一阵，抓起筷子将摆在面前的那一碗卤肉饭狼吞虎咽下去，又将玻璃杯中的水一口饮尽。叶建德抬起头，眼神望着那人上下滚动的喉结，思绪又似乎飘去了很远的地方。那人吃罢，看向叶建德，嘴唇动了动，终究没说话，突然起身，塑料椅被翻倒在地。叶建德喊住正要抬脚离开的他，说「人活着，就还有希望。死了，就什么都没了。」他低头，看不明脸上的神情，还是走了。叶建德若有所思地动了动嘴，笑了下，转头看向身边的另一桌，「怎么样，Hank？」</p><p>那桌上一直拿着电脑敲敲打打的人抬起头对他说「搞定。已经查到他手机里控制的五个定时炸弹的地点，我把这些信息匿名投递给警局就好。」</p><p>叶建德问「那他手里那些害他四处藏匿躲人追杀的资料呢？」</p><p>「自然是作为独家送给Zoe作新婚礼物啦。」说着Hank啪地一声关上电脑，背上包，对叶建德说「婚礼在晚上八点，福来酒店，你别迟到啊。记得穿上你那套好一点的西装。」</p><p>叶建德晃了晃身子，笑着应了，转头喊店家拿了瓶啤酒来。</p><p>自从搞定了康联的事之后，他和Hank开了个事务咨询所，找上门的人大多已用尽了寻常办法，而最后的答案多少都不尽如人意。有时候也得帮忙Zoe查些线索，日子过起来竟比当医生那阵子还要忙碌几分。叶建德偶尔会想起和萧政勋狼狈为奸去骗厂商记录的那次。Hank会说那是叶建德的第一件case，证明萧政勋的清白。叶建德说「他被我设计的也算啊」？然后他想起了萧政勋在很后来对他说的「谢谢你证明我的清白」。</p><p>那时候他还很瘦，内心充满愤怒。而萧政勋，他控制不住笑出声，那时候的萧政勋就是一张白纸，一副医师劳累得睡不醒的样子被他牵着鼻子走。后来被问起时，萧政勋愣愣地，也没说出个理由来，就只说「我挺信你的」。他看着叶建德不可思议的表情，后知后觉咧嘴笑了，过了会又说觉得叶建德挺适合查案的，不干医师干别的什么都挺出色的，不像他，除了当医生想不到第二种可能。不过叶建德觉得比起和Hank在监狱里朝夕相处后拥有的默契，和萧政勋几次相见后便能联手三言两语默契做戏骗到资料，萧政勋同样有能力做他做的事。</p><p>在那段短暂同居的日子里，他忙着查老师手提包里的文件，每次萧政勋一身疲惫地回到家，总会盯着客厅桌上散落的纸和亮着的电脑愣住一会，直到叶建德问他要不要给他买点宵夜时，他才会回过神来。然后便是两人对坐着喝点啤酒，除了叶建德装作不经意地问点话，萧政勋被套出点话之外，大多数的夜宵时间都是沉默的。叶建德曾经数过他们室友时期的对话，连一百句都没有超过。因为只有叶建德问，萧政勋才会答上那么几个字。而叶建德觉得他几乎不需要问，就像他对仁欣董事长说的那样，「他和我的想法很像」。他不避讳地将所有资料四处乱放，盯电脑盯到困了就倒在沙发上昏昏睡去。不多久在他白天忙碌的间隙又顺手找了间屋子就搬了出去，连张字条也没留。直到下次他去主任办公室找萧政勋，萧政勋才问起「你后来搬去哪儿了」。来了就住下，走也便走了，一些在旁人看来要循环解释八百遍的话题在他们之间不过随嘴一句。叶建德很喜欢这种关系，尴尬得有趣。因为叶建德用假假的语气说着「我曾经也有想过去当战地医师诶」，萧政勋还是认认真真地说「你蛮合适的，我在那边有想到你」。所以他找萧政勋告解。萧政勋告诉他「人死了就是死了，重要的是活着的人能做点什么」。短短的一句话，叶建德觉得够了，那本黑皮圣经可以被丢进垃圾桶了。</p><p>和叶建德合作了很多次以后的Zoe还是会对熊崽说「根本不明白叶大哥说的哪句话是真心，哪句话是假意。可恶的是最后他总能达成目的。」</p><p>熊崽点了点头，却说「但你知道吗，萧主任的遗书是交给叶大哥的诶。」</p><p>Zoe瞪大眼睛，除了震惊再没有第二个表情，最后才说「大概是叶大哥当初骗他骗得太出色吧。」</p><p>站在酒店门口迎宾的新人迎接的第一位客人便是叶建德。</p><p>「不好意思，不好意思，沈小姐说七点开始嘛，可是我塞车塞了一小时诶。」叶建德用不怎么抱歉的口吻说着抱歉的话。</p><p>熊崽不明所以，说「没有啊，你是第一个到的诶」。</p><p>叶建德笑着看向Zoe，说「是嘛，那就好，那就好。」</p><p>Zoe眨巴眨巴眼睛，心想，看来这世上只有叶大哥骗别人的份了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">叶建德对萧政勋说「你没朋友啦？」</summary>
    
    
    
    <category term="我的CP们" scheme="http://example.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84CP%E4%BB%AC/"/>
    
    <category term="爱过及爱着" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/"/>
    
    <category term="落拓台湾人" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/%E8%90%BD%E6%8B%93%E5%8F%B0%E6%B9%BE%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="吴慷仁" scheme="http://example.com/tags/%E5%90%B4%E6%85%B7%E4%BB%81/"/>
    
    <category term="偶尔创作" scheme="http://example.com/tags/%E5%81%B6%E5%B0%94%E5%88%9B%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在读推理（一）《关键词是谋杀》：总结陈词是无聊</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E5%9C%A8%E8%AF%BB%E6%8E%A8%E7%90%86%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E5%9C%A8%E8%AF%BB%E6%8E%A8%E7%90%86%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/</id>
    <published>2023-03-30T09:14:54.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T09:16:20.219Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前语：1、试图在推理小说的过程中获得酣畅淋漓的快感。2、很容易放弃日式推理小说。</p><p>在推理类书架前晃荡的时候，《关键词是谋杀》夹在一堆中二书名中颇有一种古典推理的稳重感——在一众网文风的装帧中深绿与橙的搭配也让人感到值得信赖——当我果断买下后再一查询这在书页折边、腰封处被吹得天花乱坠的作者顿感大事不妙。</p><p>安东尼霍洛维茨，柯南道尔产权会有史以来唯一认证续写福尔摩斯之人，代表作《丝之屋》。</p><p>我不禁回想起年幼沉迷福尔摩斯之际，读完原文仍意犹未尽，兴致勃勃看着宣传语买回《丝之屋》，结果一路皱眉到结尾，只觉索然无味。Boring Boring and Boring！</p><p>事实证明，我不详的预感是正确的，客观的，依托于事实之上的。</p><p>推理故事的贫瘠线索掩盖在作者喋喋不休中。比起查案推理，作为故事执笔人的「作者华生」更在意做制片、做电视编剧、与斯皮尔伯格、托尔金谈笑风生这类引以为傲的私人经历！看出霍洛维茨努力消磨真实与虚构的边界，可到底谁会在乎执笔者的私生活啊！噢，他还在意这个鄙视作家写作技巧却一定要找作家为自己探案写书的「古怪」前警长。我们作者对他的态度如下所示：他竟然看《局外人》诶；他居然对模型感兴趣；他的前同事知道他住哪里我却不知道；我好想去他家做客；他太气人了我绝对不要给他写作！</p><p>至于探案，就是不断地家访家访和家访。看着侦探不断奔波在各个地点之间，一动不动在阅读的我竟也感到疲惫。而不同人物目不暇接的登场，只为讲一些枯燥无味干瘪的话，每一个人都令人提不起兴趣。</p><p>唯一可指出的是结尾的解密算尚痛快，遵循了反派死前必要和盘托出的惯例。但只为了得到这个，我要忍受前面的废话连篇，就显得不太值得。</p><p>总而言之，此书主角塑造无趣，推理尚可但被自以为是的文字大量稀释有水字数之嫌，阅读体验非常无趣。又一次体会到宣传用语的夸大其词，赞美语需谨慎看待，一切皆为销量让道，骗到一个便是一个。又及，会起书名确实是个令人羡慕的能力。不过以后看到霍洛维茨还是绕路走吧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">不建议读的一本书。</summary>
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="http://example.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于托蒂</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%89%98%E8%92%82/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%89%98%E8%92%82/</id>
    <published>2023-03-30T08:52:04.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:57:43.856Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前几天运动会放假，结果挨着周末一连放了五天。作息时间一下陷入迷茫。当然前阵子欧冠也是功不可没。</p><p>前天中午——我本来想写早晨的，但十二点半显然不是早晨——睡起来，吃了饭，浑身都不得劲得难受。颤颤巍巍的爬上床，哀嚎了很久，最后困意袭来，我二话不说缴械投降，睡了再说。</p><p>睡觉真的是件很幸福的事。无论是冬天缩在厚重被子里的满足，还是夏天踢蹬被子的柔软，只要一闭上眼将头重重的砸在枕头上，陷进去闻到一股霸王洗发水——我是真的要秃了——的味道，那种硕大的满足感膨胀得如宇宙一般，确实是快乐人生了。睡觉多好啊，<em>我再也不要熬夜了</em>。</p><p>总之，那天我睡到下午六点半起来，意料之中的晚上必然是睡不着了。所以在漆黑夜晚、寂静黑暗中，我终于想起把《天下足球》做的托蒂退役专辑翻出来看。转眼都是一年前的事了。</p><p>我是个很随缘的人，坚信着在漫长的时空里，会相遇的总会相遇，不必追逐（翻译：懒）。</p><p>天下足球的专题一向做得十足煽情，文案一流、配乐一流，反正是奔着你看了就得哭这一目标去的。当时托蒂退役，想也知道天足又要放大招了，但感慨来感慨去，也没有守着看节目。回想一下，我看球真的很晚。是2014年范佩西的那个鱼跃冲顶之后我才开始看球的。那时候托蒂在罗马差不多都失去主力位置了。</p><p>我记得是14还是15年的国际冠军杯（我记忆已然退化），罗马在踢我也不记得是哪个队，托蒂替补上场，在门前进了一个很风骚的球。我忘乎所以得喊了句“好帅啊”。引得我妈过来瞅了眼，她说：“托蒂居然还在踢球。”那个时候我出离的愤怒了，这么帅的男人还在踢球怎么了？不可以吗？后来网上冲浪才知道罗马队副和英国王储已经进行过好几年的热切会谈了。</p><p>刚好那一年因扎吉回AC米兰执教。世界杯之后我搜罗了很多天下足球的节目做入坑指南，认识了一打意大利帅哥。</p><p>天足真的很爱因扎吉，他也真的很帅，少年气质的那种好看。那时候我经常半夜爬起来看意甲。说真的，很是煎熬，踢的垃圾又不赢球。事实证明，我这样的女人，为了好看的人，什么都愿意承受。</p><p>后来因扎吉下课，我也懒得再看意甲。</p><p>不过还是偶尔会回去看看罗马的比赛。有次特地看了尤文和罗马的榜首之争，那时候托蒂还是首发，七十分钟左右下场。再后来我看的时候，已经变成了，托蒂替补，七十分钟以后上场。毕竟不是追着罗马的比赛看，等在这种细节上反应过来的时候，像是早已存在的细小伤口被察觉后痛得锥心。</p><p>记得年初在怀念亚古丁的时候发了条微博——<em>身为竞技体育爱好者，我真的太恨英雄迟暮。你知道他无所不能，但再提起时总要加上「曾经」</em>。其实用在托蒂身上也很合适。看他职业暮年时的跑位、出球、射门仍是一种享受，使人不由得想象他年轻时候是怎样的风景，更别提他也很好看，是那种文艺复兴时期大理石雕塑般的好看。</p><p>可惜没有人能逃得过岁月的刑罚。感觉那个年轻气盛，恃才傲物的金发少年已经心气缓和。踢球起冲突的时候是那个上去劝架而不是打架的人；老油条到走到捂脸倒地的球员背后踹上一脚，球员也不敢有气，拍拍灰就接着起来踢，至于裁判摸了半天屁股兜也没掏出张牌来；还有那次同城德比，替补上场2：2扳平比分之后在赛场上用iPhone自拍，丑到爆炸我也还是觉得好看。怎么说，总有一些东西时间带不走，譬如这种傻傻快乐的性格。</p><p>特辑《狼图腾》，最感动的是天足把托蒂替补进球后的一段意大利足球解说配着画面剪了进来</p><p><em>——气死你们 气死你们 气死你们 气死你们这些说他坏话的人 气死你们这些批评他的人 气死你们 气死你们 气死你们。</em></p><p>我真的看得破涕而笑。</p><p><em>一个喜欢吊射的球员、一个踢勺子点球的嚣张少年、一位被我妈说「他怎么还在踢球」之后又踢了两年的老将、一位年轻时金发飘飘里透着土气而年岁渐长头发渐短也愈发合我心意的如雕塑般好看的罗马斗士。</em></p><p>聚散终有时。尤文舍友已经在哀叹布冯退役时她要哭死，大概我罗退役也等不到五六七八年了。</p><p>其实比起苟延残喘，我更希望痛快退役。我是真的一点也不想经历英雄如花一般凋零老去的过程。</p><p>然而此事古难全。</p><p>一天天都活在梦里：</p><p>去98年世界杯上买一件意大利球衣，摸一把刚进国家队的因扎吉的脸；</p><p>在02年世界杯开始前把莫雷诺揍到生活不能自理，再买一件意大利球衣，撸一把托蒂的金发；</p><p>到06年世界杯上按惯例买一件意大利球衣，靠赌球意大利发家致富。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">写于2018年4月18日</summary>
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="足球" scheme="http://example.com/tags/%E8%B6%B3%E7%90%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>发烧神游记</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E5%8F%91%E7%83%A7%E7%A5%9E%E6%B8%B8%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E5%8F%91%E7%83%A7%E7%A5%9E%E6%B8%B8%E8%AE%B0/</id>
    <published>2023-03-30T08:49:22.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:50:12.916Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天在床上被烧醒过来的时候，觉得自己濒临死亡。</p><p>一只手搭在额头上，另一只手在被子下搭着手臂，过于灼热的触感让我迟钝得反应过来居然又高烧了。但我并没有抬起眼皮。在静而又静的狭小空间里，艰难的听着自己低沉紊乱的呼吸声。杂七杂八的想着，有人发烧只要灌两杯水上床，一朝天亮就恢复神采。而我发烧灌再多水，除了多跑厕所外别无收益。在有发烧征兆的情况下强迫自己入睡，也只会在闷热的高烧中痛苦醒来。这么多年了，始终逃不开一种绝望。每次吞咽口水感受到喉咙痛时，明知第二天自己就会发烧，但无论做什么都无济于事。</p><p>提问：如果不能把病痛扼杀在征兆阶段，先遣兵式的喉咙痛有什么意义？友善的尽一下通知的义务是吗？</p><p>躺在床上依然尝试入眠，闭着眼感到整个身体都在冒着热气，一团朦胧滚动着的黑雾压迫着额头。在「努力睡下去，我还能扛」和「下去找药吃，不然迟早烧死」的念头中挣扎徘徊，浑身无力的在黑暗中燃烧着，所以如果一直就那样躺下去，会不会真的烧死在床上。脑海里胡来的想法艰难的组成有意义的思绪，形成的越来越慢也越来越简单。那么在烧死之前是不是会先烧成白痴？那时候不仅是身体有火，心里火也很大。这个不争气的身子凭什么就没有自愈功能。白细胞都是长着好玩的吗。现在想想，患病使人性情大变，轻松摧毁钢铁意志，重塑第二人格。简单来说，我觉得我变成林黛玉了。</p><p>如同憋气到最后一刻，满脸通红为了小命不得不认输又非常不甘心的把头从被子里拿出来重重的吐了口热气。费力的睁开眼睛，眼皮酸痛，从一侧太阳穴沿着眉骨到另一侧太阳穴都在隐隐作痛。眉骨是个很容易让人变好看的位置。将手从额头稍微下移，搭在自己的眉骨上，试图缓解疼痛。想起自己经常指着球员受伤的照片跟朋友说男人就是要有点伤疤才好看。就算是在女权意识日益崛起的现在，本质上我依然还是个崇拜男性的女生。做了几次毫无用处的深呼吸，勉强抬起的眼皮什么都看不清，隐在微弱光线里的床上灯在眼前来来回回的晃动，耳朵与世界的阻隔感像进了水一样低沉模糊。</p><p>提问：高烧不退是会先聋还是先瞎？</p><p>我把脑袋偏向一边以获取更多的新鲜冰凉的空气，人工冷风吹来，躲在被子里打了个寒颤还是认命的开始缓慢下床。</p><p>每次艰难下楼梯的时候总会想象着在家里，双脚一伸就可以触地的感觉。有时候自欺欺人带来的愉悦远大于真实拥有。最后浑浑噩噩的挪到桌前，脚一软被桌子刚好撑住。一个从未晕过的人保持了她从未晕过的记录。但如果她晕了又会怎么样。寄希望于一个在熬夜玩手机却对她四处找药不发一声的人，还是寄希望于一个对她找药发出的动静怒吼「干什么」的人？显然最优的解法就是不要晕过去。</p><p>从我能意识到开始，生病一直都是我的死穴。曾经年少还气盛的时候，因为朋友一句「你生病了离我远点」而绝交过。后来才明白，除了爹妈亲人没有人有义务要对你生病关怀备至。和朋友们再提起这段往事时也都是自嘲的口吻。但在病中你无法克制一个人因此而感到委屈。漆黑夜晚，浑身乏力的我渴望抱一个人的程度不亚于我普渴望川普别再胡来了。我想只要有个人出现在我身边，哪怕是个女的，我都愿意为她做拉拉。</p><p>声明：这不是真正的我，起码不是最正常的、百分之九十五的我。</p><p>人身上多多少少都带着点伪善。譬如我爱吃螃蟹又不忍心看它被闷死的场景，走在街上看到乞丐心中泛起怜悯的同时也选择了将脸别开去。舍友们的伪善不外乎是在点外卖的时候喊你自己点点清淡的，在开空调和感冒的人中选择忽略感冒的人……同居是件很可怕的事，太容易发现一个人性格深处的晦暗。譬如有人对于强奸话题的第一反应永远是「女生爽到了就不算强奸」，有人永远只听得见自己想听的话以及对所有人谈论她关注的事情，活在自己的世界里。</p><p>很多时候伪善和自私是一个意思。自私的人表现出无损于己也无利于他人的虚伪善意赚取内心的安然舒坦。这本算不得错。可笑的是自私的人总将虚无缥缈的东西当真，而要求对方做出实质性的回馈。这就是愚蠢了。</p><p>昨晚的风吹的很劲，按天气预报的说法这本该是下午就猛吹的风。嗑了退烧药重新躺回床上的时候，恢复过来的神智让我明白，不应该相信什么自愈能力的。自己有几斤几两，自己心里不清楚吗。还是要相信科学。</p><p>空调还在继续制造冷风，隔着帘子呼啸的自然狂风吹得枝叶啪啪响。躺在床上开始幻想被天地照拂的亲切。可惜机器的风墙阻碍了我的思想。奇怪的事，人在混沌的时候想象反而比清醒时更加真实可触碰。</p><p>退烧后过于清醒无睡意的人躺在床上无所事事，于是开始盯着天花板放飞自己。想到了童年时住过的房子的窗，跑过的小区街道，初中站在空无一人的操场上仰望天空的心旷神怡……另一件奇怪的事，当人找不到东西可想的时候，每次凭空跳出的事物基本都固定不变，以至于你熟悉它们像是熟悉老朋友们一样。但为何它们会深刻的凸显于记忆长河之中，你不得而知。</p><p>过强的风声不断拂乱未眠人的思绪，打散的星星点点无法被再度拼凑，于是向现实低头，拿起手机。发现自己正好跟上半夜新闻。</p><p>BBC称埃梅里即将接任阿森纳主教练。来自一分钟前。</p><p>更大的发现是，我以为在没有比赛日的半夜，虎扑是没有流量的。不曾想半夜三点，阿森纳新帅上任，虎扑话题区流量上了1000.</p><p>熬夜的人太多，亚健康化越来越严重。大家还是要多保重身体。——普鲁斯特·蔡</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">2018.5.22的一次发烧经历</summary>
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="日常" scheme="http://example.com/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有幸一同经历，谢谢你还在坚持——记在Rafa法网十二冠之后</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E6%9C%89%E5%B9%B8%E4%B8%80%E5%90%8C%E7%BB%8F%E5%8E%86/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E6%9C%89%E5%B9%B8%E4%B8%80%E5%90%8C%E7%BB%8F%E5%8E%86/</id>
    <published>2023-03-30T08:45:17.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:58:52.641Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>又看了一遍昨天法网决赛第三盘的前四局。</p><p>记得去年温网打完德约，我说自此以后无论局面多惨烈我都能看完并且接受结局。分隔两天的五盘大战，最后一分纳豆滑倒在地立马又起身追球的画面在脑海里挥之不去。我很怂，在纳豆滑倒的一刻我就关掉了直播，哪怕在我点下红叉的时候他已经爬起。因为我的喋喋不休而去看比赛的朋友在纳豆滑倒的那一刻发了微信给我，说「没了」。我头脑空白了好久，然后就是铺天盖地庆贺德约的新闻。我咬着牙告诉自己，以后的每一次都不可以比他先放弃。</p><p>后来美网打蒂姆第一盘被送了蛋，我看着他丢掉抢七又拿下抢七，用五盘赢下。接着四强又看着他中途退赛，落寞的眼神和中途局休用水瓶狠狠得砸向自己的膝盖。今年澳网决赛在过台湾海峡的船上用信号极差的电视看着他被德约横扫。每一分我都看了，无论输赢和他一起在赛后退场。</p><p>可是昨天第三盘的第一局我没有看。做好了第二盘抢七的准备，你豆却在盘末给蒂姆送了礼。面对1:1的比分，来势汹汹的蒂姆，我最终还是做了逃兵。</p><p>因为相比其他三个大满贯，法网对你豆的意义太不同了。十一进决赛没有输过，十五年来只输过两场，没有人在这片红土地上踩着你豆拿到过冠军。大家戏称法网为「一项所有人努力打进决赛然后输给纳达尔的比赛」。每年赛前大家猜的不是冠军，而是亚军。但是比赛就是比赛，没有稳如泰山的结局。纳豆每长一岁，每丢一盘，都会有人问「纳达尔老了吧」、「纳达尔身体不行了吧」、「红土之王要让位了吧」、「蒂姆这个红土小王子要篡位了吧」……十五年的红土统治也让所有人都在等待一个结局。豆子一个人在探索极限，而人们期盼落幕。</p><p>今年红土赛季有多不顺，直到法网前的最后一站比赛才拿到今年的第一个冠军。膝盖伤势让人担忧，巴塞罗那站肉眼可见豆子眼里的沮丧。我告诉自己今年佛系看红土，只要豆子健康就好。但眼看着要在自家后花园翻车的时候，我还是难以接受。</p><p>三十三岁和二十六岁，竞技体育向来都是年轻人的天下。豆子说自己正处在职业生涯的末段。我明白总有一天他会在法网决赛输掉比赛，他会打不进法网决赛，但我似乎还没有做好迎接这个的准备。</p><p>所以我做了逃兵。出去吃了根冰淇淋，直到朋友发来了「很赞哦」的微信，我才又坐回电脑前。彼时已经第二局拿下了。再然后就是九分钟三局，十二分钟四局。一个咬牙切齿的外角Ace球让解说惊叹。一共十七分，他只让蒂姆拿了一分。</p><p>「蒂姆拿了纳达尔一盘像破坏了纳达尔心爱的玩具」、「你看他这凶狠的眼神，前三次（法网相遇）蒂姆一盘都没有拿到啊，这就拿了一盘（而已）」、「第三盘的纳达尔满脸写着我要揍你」、「这是奔着黄金蛋去打的啊」、「蒂姆拿了纳达尔一盘，付出的代价也太大了」</p><p>无论是解说还是网友都在发表着惊叹。而我看到4:0的时候，已然忘记了「做人留一线，日后好相见」的俗语。满脑子只想让豆子送蒂姆一颗蛋。从来大家都说纳达尔打球面露凶相，没有费德勒优雅，像蛮牛，不符合网球这项运动的高雅气质。去他妈的气质，我咬牙切齿得想看到6:0的血洗。之后我有点明白为什么我会在完全中立看比赛的情况下，被纳豆的一拍又一拍所折服。那个时候我甚至没有意识到他的凶狠，我只觉得他不放弃，他不认输，他会跑遍全场去追别人会选择放弃的球。昨天我看到纳豆的火气，就和我被别人挑战时冒出的火气一模一样。事实上，在纳豆美网打蒂姆的时候我就应该要意识到了。他的咬牙切齿，就是我的咬牙切齿，他的生气，就是我的生气。纵使我现在已经很少发火，但不能否认我依然是个骨子里有火而充满战斗欲的人。纳达尔被激怒以后的样子，是我的样子，他做出的反击，是我渴望做出的反击。我咬着牙说「豆子给他送颗蛋」，纳达尔用一个小时送了两根油条，第十二次赢下火枪手杯。</p><p>二十六岁的年轻人，请明年再来过。90后的第一个大满贯，还在继续等待。</p><p>接下来就是动情时刻。</p><p>纳达尔又一次躺在红土地上。</p><p>去年他没有躺，只是站着接受了一切祝福，最后抱着火枪手杯情难自已的掩面而泣。</p><p>今年他躺了，躺得那么如释重负，像是发泄一般，久久的双手掩面，又摊开双手将整个人都置身于巴黎蔚蓝的天空之下。</p><p>之后爬起，又撩起汗湿透的球衣遮住不再年轻的脸庞，弯下腰，许久不起。</p><p>我从最后一盘5:1时就抑制不住的笑容僵在了脸上。</p><p>心颤，不知所措。</p><p>如之前所言，这个红土赛季太难了。或许是过去的十八个月太难了。纳达尔自己说，伤病、手术、一直害怕自己受伤，所有的一切让他的精神状态一度不是很好。我想应该是法网前红土的频繁失利。赛后的采访看得出他眼里的暗淡和挣扎。其实很多人包括豆粉都习惯了他伤愈复出后的强势归来，以至于总有人说他炸伤。但不曾感知的是，其实这也无法感知，豆子在复健时要经受的痛苦和自我怀疑。网球是一项孤独的个人运动，站在场上，不打到最后一分，不完赛，就只能是自己一个人。红土是豆子一切荣誉的起点，当他站在这片土地上都开始自我怀疑的时候，是真的太难了。能解决心理问题的只有他自己。正如他打完法网决赛后坦白的那样，巴塞罗那站打完第一轮，他花了几个小时自己待在房间里问自己是要停下来休息还是要在比赛中慢慢找回感觉。他选择了后者。</p><p>一个人的精神战斗，止步四强。<br>一个人选择继续战斗，罗马夺冠。<br>一个人带着信心战斗，法网十二冠王。</p><p>纳达尔是一个斗士，没有人能否认。</p><p>外人说一句「在这片土地上能打败他的只有岁月」，却忽视了他一直在和自己战斗才赢来了和岁月一搏的机会。</p><p>这里是正文的／END／</p><p>昨天的祝贺太多，喜悦和悲伤在脑海里交织，差点落泪。看着他雀跃的说了好多好多话，真心的感到高兴。</p><p>你还好吗，老伙计，我们久别重逢。<br>想我了吗，老伙计，兴奋如初次见面。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">写于2019年6月11日，转眼Rafa已经是法网十四冠王了。</summary>
    
    
    
    <category term="爱过及爱着" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/"/>
    
    <category term="马洛卡渔民" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/%E9%A9%AC%E6%B4%9B%E5%8D%A1%E6%B8%94%E6%B0%91/"/>
    
    
    <category term="Rafa Nadal" scheme="http://example.com/tags/Rafa-Nadal/"/>
    
    <category term="网球" scheme="http://example.com/tags/%E7%BD%91%E7%90%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>理想主义的归宿注定是坟墓吗</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E7%90%86%E6%83%B3%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%9A%84%E5%BD%92%E5%AE%BF%E6%B3%A8%E5%AE%9A%E6%98%AF%E5%9D%9F%E5%A2%93%E5%90%97/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E7%90%86%E6%83%B3%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%9A%84%E5%BD%92%E5%AE%BF%E6%B3%A8%E5%AE%9A%E6%98%AF%E5%9D%9F%E5%A2%93%E5%90%97/</id>
    <published>2023-03-30T08:26:27.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:28:41.121Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>好的言情小说什么都可以差，但男主必要是出色的。我再不喜欢《一个女人的史诗》，讨厌出轨与猜忌到老的婚姻，也愿意为了欧阳萸加上一颗星，即便他在爱情中是个懦夫，理想主义的光芒遮掩了一切。</p><p>严歌苓极尽文字之力来描绘欧阳萸，狷狂、柔弱、放荡不羁、细致入微，这些所有苦心孤诣的字词堆在一起都不如让他发一次疯来得迷人。</p><p>“三反”的时候，一个不太熟识的人走投无路找上门来求欧阳萸帮忙在组织上为他说话。向来冷静的欧阳萸在送走他之后彻底爆发，即使被妻子赶入浴室，关上门，打开水龙头，也要高声骂人。</p><p>欧阳萸是安静的，他不屑争辩，厌恶吵闹。这一点在他的爱情世界里体现得淋漓尽致。只是一个少年便投身运动的无产者在如此境况下，他的理想主义让他痛苦，必须通过违背自身道德行为枷锁的方式才能得到宣泄。暴烈的抗诉不是为含冤的人而发的，是为他自己。他知道自己身处的是怎样一个牢笼，太过清楚的知道问题所在让他无力，他憎恨自己的无能为力，并为此感到愤怒。这样的困兽之斗毫无意义。</p><p>后来紧随着的三年大饥荒。一个村一个村的惨状击垮了他。不只是他的身体躺在病床上，他的灵魂也奄奄一息。我和那一句「我已经半年不想说话了」是多么有共鸣。</p><p>我用着社交平台，却将自己关在平台的纷扰之外，骗自己变得麻木。我在心底深深地鄙夷自己，但疲惫不堪的心灵连保持这样的自我厌弃都难以长久。经历了这么多的欧阳萸也是这样。不说话了之后的孤寂靠与庸人为伍来排遣，宴席散去后翻涌而来的是更深的孤独。</p><p>最后我几乎认定欧阳萸已彻底被驯服。平淡温馨的生活看起来也没有那么不堪，为什么非要去面对肮脏呢？</p><p>可是我错了。在我觉得这本书也就这样了的时候，欧阳萸又开始写文章。一点儿也不含蓄，亮出了他所有的爪牙猛烈地扑向曾经的战友与恩人。为了他的理想主义，他可以背叛任何人。</p><p>他似乎不再痛苦了。他终于冲开了这牢笼。我为他高兴。这个理想主义者还活着，比以往什么时候都更有力量。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">《一个女人的史诗》与欧阳萸</summary>
    
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="http://example.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="读书笔记" scheme="http://example.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《非常公民》二三事</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E3%80%8A%E9%9D%9E%E5%B8%B8%E5%85%AC%E6%B0%91%E3%80%8B%E4%BA%8C%E4%B8%89%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E3%80%8A%E9%9D%9E%E5%B8%B8%E5%85%AC%E6%B0%91%E3%80%8B%E4%BA%8C%E4%B8%89%E4%BA%8B/</id>
    <published>2023-03-30T08:24:37.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:43:15.681Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="选角"><a href="#选角" class="headerlink" title="选角"></a>选角</h2><p>导演成浩强调他一向选人都从演技出发，只会从演技派的演员中考虑。秦海璐和黄子华的演技都很棒，这是最主要的。至于黄子华，首先是在外型上，他长得与溥仪很相似，此外他的那种“坏坏的”感觉也让成浩觉得他适合溥仪这个角色。更主要是因为看中了他身上的幽默感，因为以往表现悲剧溥仪的作品，从来没有重视过其性格中幽默的地方。</p><h2 id="黄子华"><a href="#黄子华" class="headerlink" title="黄子华"></a>黄子华</h2><p>选我？「我到现在也不知道导演怎么会看上我，大概我这个人不大正常，脑袋不健康，与这位皇帝有相似之处。」「选我演是因为我长的像末代皇帝。」「我也问过他们，他们说是因为我长的很像溥仪吧。其实我以前也演过许多悲剧的，当年英若诚老师到香港作了一部莎士比亚的话剧，我就在里面有演出。后来才转到主持一些脱口秀电视节目。」（我：莫不是那个很“贱”的哈姆雷特？待查。）</p><p>谈到与美女合作的感觉，故作惊讶「她们是美女吗？我不觉得。我演戏时觉得只有哥儿们没有姐儿们，她们演技都很专业，我就偷偷在一旁学。」 （我：这个记者很搞笑，还把儿化音写出来了，笑死。）</p><p>和蒋雯丽的某次采访。开场「怎么每次我来内地都是这么冷，上次演溥仪为了减肥，我饥寒交迫，这次来北京碰到这么冷的天气，看来我这个皇帝注定是悲剧的。」，「雯丽你可真的苗条了，太美了。」蒋雯丽那厢「皇上您可也富态了不少，越来越精神了。」（注：那阵子黄子华减肥演溥仪，蒋雯丽刚生完孩子没几个月）「溥仪的照片我看过，真的是非常之瘦，我其实并不是个胖人，但导演还是要我减肥。」只吃水果，不吃正餐，一天三顿变一顿，「那样的生活持续了4个月，我减掉了30斤。」（我：另一篇采访是20斤……体重维持在120斤（感觉也不是很离谱啊，为什么他说起来这么痛苦……</p><p>谈溥仪。「我觉得自己和溥仪有相似之处，溥仪这样一个没人管得着的人不是一个大坏蛋，就是一个小坏蛋，我觉得自己也有一些坏，小的时候也经常妄想：为什么我要听别人的呢？这样无故生出一些叛逆的想法。」「溥仪是每个男演员都非常向往演绎的一个角色，他就像莎士比亚笔下的哈姆雷特一样，一生充满了戏剧性和悲剧色彩，很难有人有溥仪这样大的跌宕经历、人生变化和心理变化，因此具有代表性与挑战性。」「还有做过一次溥仪，我觉得这是我一生中非常难得的机会，这个角色没有哪个男演员够胆去想的，忽然有一天找我演，回想都觉得很奇妙，如果能再演一次就好了。这辈子最瘦就是那时候，要减肥，结果回了香港以后别人以为我患了绝症，又说我厌世、肺癌之类的，但其实那时候最难就是天气冷，又离乡别井。」「最大鑊是我拍《溥儀傳》時患上了抑鬱症，那時連續三至四個月每晚到9時正我便會無故大哭，好彩的是哭得倦極而入睡，否則是一直哭到天明，大清早5時又要趕戲，我甚至試過在數百名演員面前崩潰嚎啕大哭。我是唯一的香港人，感到好像跟平時熟悉的世界disconnected，那種無依無靠我一生難忘。」「那是我一生中最痛苦的四个月,我终於第一次尝到什麼叫做精神崩溃。拍到最尾那半个月时，有一天在天津拍完一场法庭戏，众人开始离开时，我突然感到很无助，听到周围声音的音量在无限地扩大，就跌坐在椅上失声地大哭了起来。身边的人都呆了，我是第一次这样。」（我：想到我要是在东北呆4个月，我也要窒息了。超级纯正的南方人。</p><p>重点：黄子华相信，自己演的“溥仪人性版”，比陈道明等人成功的机会多。/ 黄子华也很“狂”，认为自己将会超越前面成功的扮演者。</p><h2 id="边角消息"><a href="#边角消息" class="headerlink" title="边角消息"></a>边角消息</h2><p>媒体给的title：香港艺人、香港喜剧新“天王”、香港演员、黄子华系主持人出身</p><p>拍摄地：长春、北京、天津，投资1000万人民币，2001年9月20日开拍，2002年春节后上映。</p><p>出处：新浪娱乐（01、02年）、信报（22/11/2007）、南都娱乐（2009/06/08）</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">在63岁走上事业巅峰之前的小巅峰（是吗？</summary>
    
    
    
    <category term="爱过及爱着" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/"/>
    
    <category term="哲学大师" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%A4%A7%E5%B8%88/"/>
    
    
    <category term="黄子华" scheme="http://example.com/tags/%E9%BB%84%E5%AD%90%E5%8D%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>栋笃笑好玩的一些现场repo</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E6%A0%8B%E7%AC%83%E7%AC%91%E5%A5%BD%E7%8E%A9%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%8E%B0%E5%9C%BArepo/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E6%A0%8B%E7%AC%83%E7%AC%91%E5%A5%BD%E7%8E%A9%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%8E%B0%E5%9C%BArepo/</id>
    <published>2023-03-30T08:23:10.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:42:58.770Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>【哗众取宠】（来自天涯论坛，时代的眼泪。）</p><p>1、昨晚终于看到了期待已久的黄子华栋笃笑了，果然名不虚传，虽然之前已经对黄生的临场反应很佩服了，但是到了现场真正体会了之后才知道他真的很强。昨晚我知道的至少都加了2段，一段是讲他的狗的时候，有观众报上名字临时发挥了一段，接着看到前排有人嘘的时候又加了一段，顺便揶揄了一下将在他之后来的林海峰（也许是有托，但我觉得不像，是的话也不要拍砖）。接着也讲了他在南方都市报看到一则广告之后创作了一段……</p><p>上半场没有一点冷场，基本就是全场掌声不断，从头笑到尾，我笑到飙泪，跟我同去的朋友也是如此（有两位是从未听过黄生栋笃笑的），报纸讲的没错，也许只有这样一个艺人可以连喝水都会引来众多掌声，在全场要求他讲粗口的时候，我在想还有没有第二个会如此，黄生也顺便标榜了下自己：我是全世界第一个穿着裤子裸跑的人！下半场相对来说笑点不是那么表面，有些需要想一想才能反应过来，但觉得时间过得太快了，正当起劲时，黄生突然冒出一句今天就以这段文字作为今天这个show的结尾的时候，很多观众发出“啊”（意犹未尽的语气），我们也是，黄生听到之后看来也是倍感安慰……</p><p>2、子华从来不用托的，而且我觉得他开始的时候也不是想说林海峰，大概是临时想到的。被人说起林海峰的时候他的反应实在是太萌了，想反驳一下，又不说出名字来，喷死</p><p>3、我看的是圣诞节和26号那场</p><p>　26号那场就是嘘诞生的哪场，因为当时观众席里有人一直不停说话，然后旁边的人受不了就嘘他让他安静，结果被黄生听到了，就着这个调侃了一会，特别是后面说“以后你们去看谁的表演，华仔啊城城啊，接下来会有谁来？”（旁边人大喊林海峰）“理得他是谁，总之一上台，大家就一起嘘他”，真是笑爆肚子···据说26号是整个几场中气氛很不错的一场，至少比头一天的哪场好很多···不过很可惜没看到1月16号的尾场···</p><p>4、（1）哇哈哈哈……16号的尾场我去看了….</p><pre><code> 很精彩....真的笑到肚子痛....</code></pre><p>　有后来个女的穿婚纱上台嫁给黄子华……..后来还偷吻了他一下..太过分了…哈哈</p><p>（2）貌似婚纱那个是不会讲粤语的…</p><p>（3）是啊,那个新娘是浙江的，粤语才学了几个月而已，不过勇气十足啊，如果是我没那个胆量，佩服！</p><p>（4）那个在贴吧里看到过16号那场的新娘，应该是一开始就穿着婚纱去的，不过外面有外套，大家看不出来到了新娘的环节就脱了外套冲上去的。。</p><p>评：这是一个靠着网友们凭凑出来的完整故事。</p><p>【14年】</p><p>我看到微博有人拿着VIP的票，9排还是几排，然后坐去了第一排- -</p><p>第一排有空真是不太能理解</p><p>因为那个玻璃心真的看得到的，眼尖得要命。有一场第一排的最边边空了两个位，就在我前面。因为那个位置前面就是摄像，我还以为能挡着他看不到。上半场一半，有两个女生在VIP区找座位。他突然说，你看这些人迟到的，还在找座位！（灯就一直就照着那两个女生，还在找）他又说，唉你们别找了，我告诉你们那边有两个位（手就指着我前面那两个空）当时我就OS，我靠</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">哗众取宠&amp;14年的show</summary>
    
    
    
    <category term="爱过及爱着" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/"/>
    
    <category term="哲学大师" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%A4%A7%E5%B8%88/"/>
    
    
    <category term="黄子华" scheme="http://example.com/tags/%E9%BB%84%E5%AD%90%E5%8D%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>黄子华关于读书和哲学的一点事</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E9%BB%84%E5%AD%90%E5%8D%8E%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%92%8C%E5%93%B2%E5%AD%A6%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E9%BB%84%E5%AD%90%E5%8D%8E%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E5%92%8C%E5%93%B2%E5%AD%A6%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E4%BA%8B/</id>
    <published>2023-03-30T08:20:24.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:42:45.502Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一篇暨南大学的硕士论文和某粉丝说他是怀疑论者，出于Big 4的访谈。不过我对怀疑论和存在主义都一无所知（哲学是我的催眠读物），所以也不重要。最关键的是，再不写我就要鸽了。预警【毫无质量】。</p><p>走入哲学的大致经过应该是这样的。初初在加拿大读书的时候仍是个虔诚的基督教徒，去教堂做祷告，觉得宗教是可以拯救人的真理。直到读了我一直想读却一直没读的陀氏。「當時我租咗一個地牢住，果個地牢好似山洞，一個個窗仔，鋪滿白雪，我連續七日唔返教會，唔祈禱咁睇完本《卡拉馬佐夫兄弟們》然後行出地洞，話『我唔信啦』（宗教），種感覺好有哲學家尼采嘅超人意識。」不知道他那传说中是背叛宗教的伯爵的英文名是不是这时候改的（难不成一开始就叫这个吗？），无论如何，都算是叛逆了。</p><p>根据本人对存在主义肤浅的了解，存在主义的发生在某个层面上来源于对宗教的不信任。所以他读过很多并喜欢存在主义的书也很合理，甚至于把读书时买的一本教科书《存在主义——从陀思妥耶夫斯基到萨特》起码保留了十三年。喜欢的文学类作家是卡洛斯·卡斯塔尼达和布考斯基。「这类书使我由没有角度到有一个角度去看人生与世界，不再像风中之叶。它们对我有潜移默化的影响，譬如影响了我某程度的玩世不恭──这也是一个选择；另一方面，却令自己这飘渺的人生实在一点：至少它们使我感受到、肯定了存在的实在性，使我提醒自己生命冇taketwo。」想一想确实如此，譬如拿片酬组乐队，四十四岁拜小年轻学吉他（歌手的Tommy），发歌传网上不求赚钱，正如他说的「只有一世，afford起便试试。」拍电影或许也是这样，选择试试，但又有点不认真。</p><p>（明报这段很好，我直接拿来）有人指存在主义有个问题，就是只高举抉择的自由，没有提供生命的方向；七十年代，台湾就有人因为看了存在主义的书，选择自杀来「体现」自由。黄子华笑说：「我就是喜欢它没有提供既定的方向，而让我们自己追寻。现在的香港，许多人不知存在主义是什么，也会自杀，好似欠人三十万就理所当然要自杀，其实背后是很深的空虚。现在香港人倾向没有选择，其实是他们看人生的观点角度没有出路，他们根本没有自己（看事物）的角度，哈哈，现在物质就是神，资本主义就是宗教。」</p><p>我看过两次他说自杀。一次是在加拿大，失恋，吞了药，没死成。第二次是刚刚离开话剧团，站在六楼往下望，「心想：好不好跳下去呢？不过那只是一念之间，念头过去了便不跳了」。读哲学还是有点帮助，想自杀不会付诸行动了。</p><p>从某个方面来说，读哲学应该是让他学会了自救吧。正如他在抛弃宗教以后说的「如果人唔能夠救到自己，你都要接受，咁就冇嘢可以救到你。」所以在娱乐圈边缘打转了六年，仍要在只存了几万块的时候就去订场地，求死后生。「读哲学有冇用？喺我好唔开心嘅时候係帮到我解脱，喺一啲好难过嘅关口会有帮助，提醒自己眼前嘅事物唔係全部。重有另一层次同境界，只係困喺眼前而觉得死路，读哲学嘅人会不停问问题。但当有困难，就连困难都会问。」</p><p>「記得芥川龍之介某短篇小說曾點出我的人生哲學：『人生就像架空上的電光，哪怕就一霎那都要拚死捉住。』某程度上，我寧願我的人生是這樣的，因為對部分人而言，藝人的生命就只能爆一次。」</p><p>来源：明报、信报、林燕妮访问、东周刊</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">「我是怀疑论者，既不否定，也不肯定。」</summary>
    
    
    
    <category term="爱过及爱着" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/"/>
    
    <category term="哲学大师" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%A4%A7%E5%B8%88/"/>
    
    
    <category term="黄子华" scheme="http://example.com/tags/%E9%BB%84%E5%AD%90%E5%8D%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022世界杯日记</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/2022%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9D%AF%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/2022%E4%B8%96%E7%95%8C%E6%9D%AF%E6%97%A5%E8%AE%B0/</id>
    <published>2023-03-30T08:17:32.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:19:05.821Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>12月18日，2022年卡塔尔世界杯决赛日。随着阿根廷致胜的点球入网，一声哨响，让人狂怒狂喜的两个小时只化成了一个结果。</p><p>终要接受，这世上总有人的运气是比其他人要更好一些的。</p><p>在7140平方米绿茵场上令人意外的故事总在上演。所以沙特能击败阿根廷，韩国能击败乌拉圭，日本能连斩西班牙和德国。朋友惊呼「苏亚雷斯怎么这么胖了」，我看到他坐在替补席上因被淘汰而痛哭，这应是他的最后一届。在追着球跑的那些日子里，时间跑得比大家都更快一些。35岁的穆勒在德国小组出局以后宣布退出国家队，看着新闻里的照片，他眼里沧桑无助，我开始怀念那个会后空翻的克洛泽。身边十几年如一日支持德国的朋友说他接受不了，气得睡不着。主队无忧的我，自然被这些言论逗笑，只能在笑得间隙抽空安慰他两句。有多少气愤，就有多少喜悦。八年前那个鸟鸣清脆的夏天早晨，他已跟着那批一起成长的球员们，拿过世界杯了。得到过，总会看得开一些。所以C罗看不开，苏亚雷斯看不开，莫德里奇看不开，内马尔看不开。我也看不开。太多的泪水攒在失败里，安慰自己还有下一届，等到末场哨声响起时，还有何事可做安慰？内马尔落泪，我想着他理应还有下一届；球员通道里，C罗掩面痛哭，我不能言语。执念大多不能得到结果，尽管世上总有人更受命运垂青。</p><p>但竞技体育总非都是告别。00后的球员已然奔跑在赛场上，足球是圆的，只要还有人在踢，就不会停下。24岁的姆巴佩能在决赛戴帽，坚定地面对最会扑点的门将在终场前打入扳平比分的进球；贝林厄姆打入世界杯赛场上的00后首球，对着裁判说三道四……尽管他们都吞下失败的苦果，可总有安慰——还有下一届呢。扩军后的世界杯，连哈兰德都有可能染指世界杯。毕竟足球是圆的，不是吗？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">足球是圆的。</summary>
    
    
    
    <category term="日记" scheme="http://example.com/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
    <category term="足球" scheme="http://example.com/tags/%E8%B6%B3%E7%90%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>茂科：模拟杜琪峰</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E4%BB%BF%E6%9D%9C%E7%90%AA%E5%B3%B0/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E4%BB%BF%E6%9D%9C%E7%90%AA%E5%B3%B0/</id>
    <published>2023-03-30T08:14:45.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:42:25.421Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>阿仁十几岁的时候随人潮偷渡到香江，成日在街头游荡，整晚整晚地泡在卡拉OK里。他总是梳着中分，及肩的头发别在耳后，穿着白背心和短裤踩着人字拖就上去了，用一口潮州口音唱着国语歌，别人总也听不清。人多的时候经常在粗口中被轰下台。偶尔没钱结账，老板倒是睁一只眼闭一只眼的放过他。<br>阿茂跟着自己大佬来巡场的时候正撞见阿仁醉醺醺的在台上胡唱一气，底下叫骂声此起彼伏。老板麻溜地让手下马仔将阿仁扔了出去。离开的时候，阿茂将死狗一样睡在街边的阿仁带回自己的出租屋。就这样阿仁有了正经工作，成了阿茂的马仔。<br> 阿茂虽然白天晚上室内室外都带着墨镜，可看人却从未走眼。街边捡回来的小弟在道上混得风生水起。兄弟们见到都”仁哥仁哥“的叫着，派烟递酒。阿仁成了仁哥，穿上皮衣戴着金链，赶着潮流变换发型。一个晚上可以转四五个场子，酒量越喝越有，疯话越说越多。阿茂看着自己的小弟被大佬青睐，受众人追捧，只沉默不语得吸更多的烟。<br>有天阿仁带着个女人鼻青脸肿的闯进阿茂的出租屋，说他黄了老大的好事。阿茂灭了烟，起身和阿仁送那女人去了码头。阿茂喊他和那女人一起走，他说我去干嘛，一边说着一边把港币项链都塞给那女人，走没几步又跑回来把皮衣也扔上船才算完。<br>阿茂问她不是你女人吗？<br>阿仁说见都没见过。<br>他们趁着夜色回到出租屋，开了灯便发现出租屋已被砸得粉碎。大佬派来的人用枪指着阿茂说，老大叫你选对边。阿茂带着墨镜，依旧看不出什么神情姿态。阿仁看着他的手缓缓地摸到枪的位置，一抬手便干掉了用枪指着他的人。其他的人几乎在同时朝他们开枪。子弹飞射，闷进肉体，血像雾一样漫在空气中，所有人都被干倒。<br>阿仁和阿茂倒在一起，喘着气。<br>阿茂费劲地蹭掉墨镜，只盯着天花板的灯直直得看。<br>阿仁咽了咽口水，还是操着那潮州口音笑着说，“想不到死在97前。”</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">阿仁成了阿茂的马仔。</summary>
    
    
    
    <category term="我的CP们" scheme="http://example.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84CP%E4%BB%AC/"/>
    
    
    <category term="偶尔创作" scheme="http://example.com/tags/%E5%81%B6%E5%B0%94%E5%88%9B%E4%BD%9C/"/>
    
    <category term="许昌锄" scheme="http://example.com/tags/%E8%AE%B8%E6%98%8C%E9%94%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一件小事</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E4%B8%80%E4%BB%B6%E5%B0%8F%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E4%B8%80%E4%BB%B6%E5%B0%8F%E4%BA%8B/</id>
    <published>2023-03-30T08:13:25.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:42:03.794Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>黄子华：记得有次搭小巴碰到罗嘉良，当时自己正在发霉，嘉良也没有像现在这样大红大紫，大家见到面只有点点头，彼此同相怜，同是天涯沦落人，在车上，大家一句话都没讲，我望住他，心想到底我们有没有出人头地的一日呢……好灰心。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">我们有没有出人头地的一日呢？</summary>
    
    
    
    <category term="爱过及爱着" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/"/>
    
    <category term="哲学大师" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/%E5%93%B2%E5%AD%A6%E5%A4%A7%E5%B8%88/"/>
    
    
    <category term="黄子华" scheme="http://example.com/tags/%E9%BB%84%E5%AD%90%E5%8D%8E/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>文艺片里的刘烨</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E6%96%87%E8%89%BA%E7%89%87%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%88%98%E7%83%A8/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E6%96%87%E8%89%BA%E7%89%87%E9%87%8C%E7%9A%84%E5%88%98%E7%83%A8/</id>
    <published>2023-03-30T08:05:48.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:41:38.226Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>看《蓝宇》是很早的事了，记忆里的零星情节已不能拼成连续的故事，甚至忘记了那些台词，只剩下几个画面占据着脑海。</p><p>都是刘烨。</p><p>永远记得刘烨蹲在地上，抬头望向陈捍东的眼睛。朋友说他眼波流转，我想这个词不太够。那个眼神是干净纯粹又坚定的。是一个从没怀疑放弃过自己的爱，也没有怨恨过抛弃自己的爱人的人才有的眼神。蓝宇就是这样一个坚定纯粹的人。所以久别之后的相见，他没有沧桑，没有疲惫，仿佛蓝宇就该是这样的，一直这么干净美好，和白色的雪地那么相配。冬天的公园里，刘烨搓着手，歪头看着胡军，清唱着「最爱你的人是我，你怎么舍得我难过」，低沉好听的声音偏偏没有任何技巧，还飘忽不定的找不到调和节拍。可它是动听的，坦荡得令人释怀。导演们好像很喜欢让刘烨唱歌，完全无视他唱歌还要朴树帮忙打节奏的事实。</p><p>《那山那人那狗》里面刘烨傻乎乎地走在葱绿山田间，跟着手中的收音机轻轻哼唱，只有几句，卡不上拍子，也找不到调子，完全就是噪音，虽然尴尬局促却也可爱得紧。到《天上的恋人》里，更是一大段山歌。刘烨顶着讨女孩欢心而剃的圆寸，好高一个人坐在小木凳上，挺直背，几乎是生生得吼出了求爱的歌，执拗到令人心疼。导演还非要让村里的人来围观，看电影的我都已经羞得无地自容，连喊数个“闭嘴”了。</p><p>不过刘烨好像很适合演大山里简简单单一根筋的少年，带着些许憨气，却很正直善良。快乐来得那么容易，只要女孩对他笑一笑就可以。闷气也消失得那么迅速，扛着一串鞭炮放一放就行。所以唱山歌也挺适合他的，反正他也找不到调，索性自己创造，有一种直白的原始的生命力，很热烈。</p><p>但他也是满载忧愁的。在不经意的安静中，忧伤关不住，总是跑出来。他躺在大水缸里，黑色眼睛里倒映着月亮闪着光与水缸里的水波交相辉映，那是眼泪吗？他又高又单薄，弯膝蹲下用手臂将自己抱住缩成小小的一团，在杂草丛间沉默着，是因为爱情吗？他坐在山里石梯的高处，满身尘土，看着在蜿蜒石道上渐渐远去的身影，眨了眨眼，是因为离别吗？他穿着陈旧褪色的T恤衫，在山村逼仄的土屋里拉着莫扎特，一步两步在村民们惊奇的注视下随着音乐摆动，闭上眼，他在想些什么呢？这些隐秘而深入骨髓的忧伤使他看起来脆弱，像白瓷一样。</p><p>单纯直接与多愁善感，生机蓬勃与脆弱易碎，好似所有的故事都在那双大眼睛里面了。它笑，我也笑，它哭，我就难过。现在电影里的刘烨似乎已经很少有这样的眼神了。</p><p>我想起《爸爸去哪儿3》里面抬头看烟花的刘烨，眼里有光，它又跑出来了。他还记得曾经的那个电影演员吗？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">你还记得那个电影演员吗？</summary>
    
    
    
    <category term="爱过及爱着" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/"/>
    
    <category term="东北小鹿" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/%E4%B8%9C%E5%8C%97%E5%B0%8F%E9%B9%BF/"/>
    
    
    <category term="刘烨" scheme="http://example.com/tags/%E5%88%98%E7%83%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>舍卡罗：爱有时差和无疾而终的暗恋</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E8%88%8D%E5%8D%A1%E7%BD%97/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E8%88%8D%E5%8D%A1%E7%BD%97/</id>
    <published>2023-03-30T08:04:01.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:05:20.560Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>来自基辅的安德烈舍甫琴科是青涩卡卡的初恋。巴西人涉世未深，在异国他乡依赖起这个比自己年长六岁的可靠男人。东欧人的朋友很多，一开始巴西人只能扯着他的衣袖等着他一个个抱到自己。但慢慢他们成为了彼此心中最默契的搭档，进球以后，舍甫琴科总是第一个拥抱卡卡。这时候的卡卡是被所有人宠爱的孩子，他还不懂离别。</p><p>一场致命失利以后，东欧男人黯然神伤地仓皇出走。在舍甫琴科宣布离开的前一天，卡卡来到他家挽留，或许如数年后重逢之时，他也有激动不能自已直至潸然泪下。可年轻人那时并不知道他那年近三十的前锋正在苦苦挣扎。于是卡卡剪掉曾经被东欧男人无数次扯来扯去的长发，在媒体面前愤恨地说「我和舍甫琴科绝不一样，我的未来会在AC米兰」。他改口叫他舍甫琴科，不是舍瓦，也不是安德烈。巴西人似乎一夜长大，收敛起了一些笑容，变得沉稳、得体，又有些自私与自大。在那之后的比赛里巴西人变得不乐意传球，只相信自己。在东欧男人走后的那一年，他成了欧洲赛场的神明之子，他拿到了他们那场致命失利失去的冠军，他拿到了他曾经拿过的奖杯，可身边已经没有那个人。东欧人在阴冷的英格兰过得并不如意，伤病牵扯着笨重的脚步，打偏了无数的球。卡卡知道这一切，却依旧不知道他是如何的挣扎。他们恢复了通话，隔着一千三百公里，他说「Ciao Andriy」，那头说「Ciao Ricky」，然后他的面色随着舍甫琴科平静的听不出感情起伏的话语千变万化。这是离别难相逢的滋味。</p><p>也就是在这一年，他在欧洲赛场征服了另一个男人的心。雨夜黑幕下，白亮的光照射着绿茵球场，红色白色的球衣纷纷杂杂，那是巴西人一个人的表演。红魔被圣子斩落，巴西人双手指天，说着「我属于上帝」。可那个葡萄牙人不信神。</p><p>离别是足球的第二个名字。年轻气盛太过自信，笃定的豪言壮语像气球一般被现实扎破。终究也到了卡卡离开米兰城的时候。卡卡第一次懂得了舍甫琴科离去时的心情，在这注定的结果面前一切挽留让离去的人缠上更多牵挂。神安排卡卡与克里斯蒂亚诺罗纳尔多在该死的皇马相遇。同一个夏天，同一声「Hala Madrid」，一声热烈，一声礼貌。葡萄牙人从马德拉到英格兰终于来到马德里，二十四岁的他实现了儿时的梦想，更幸运的是还有那个他仰慕的巴西人。而巴西人从圣保罗来到米兰却又来到马德里，他不愿意又不能抗拒。不一样的起点或许暗示着两人日后的命运。葡萄牙人自傲自信，在伯纳乌逐步攀爬人生的山峰。伤病却反复侵袭着巴西人，他维持着礼貌的笑容，暗地里挣扎又无奈。或许他会想起在切尔西的安德烈，又一次，他尝到了东欧人的心境。可葡萄牙人并不理解，如果卡卡不进球，那么他就给他传球；如果卡卡不舒服，那么他就陪他复健；一切都会好起来的。葡萄牙人在马德里就像当年的卡卡，被保护的小孩不知道什么是命运的必然安排，只一颗心对着喜欢的人说好。可惜卡卡不是舍甫琴科，他如春风般和煦，对所有人都温柔。只有葡萄牙人孜孜不倦地缠着他，搂着他，对他说「我很好养活」。</p><p>卡卡有被感动吗 ？或许有一点吧。他有时候也会想起当年那个快乐地奔向安德烈的自己。可是米兰是他的荣耀之城，马德里却是他的黑暗深渊。圣保罗的阳光也会败给阴霾。</p><p>四年间，葡萄牙人看遍了卡卡的挣扎与陨落，当年那个神明之子不再发光，他意识到自己是更强大的那个，不再需要仰慕任何人。青年的爱慕在两个人交错的轨迹岁月中悄然逝去。而克里斯蒂亚诺罗纳尔多也在四年后第一次发现卡卡除了得体的微笑外还有另外的模样。他看见卡卡在停车通道里朝舍甫琴科跑去，被东欧人搂入怀中。舍甫琴科比卡卡矮上些许，可巴西人在他面前永远都会低头。</p><p>最后的最后，卡卡走了，离开的马德里那一刻比过去四年里的任何时候都要轻松。他回到米兰见到他的安德烈，仍旧像数年前一样，巴西人依赖地将头靠在舍甫琴科的背上，舍甫琴科早已习惯对着别人说话时被他扯着。葡萄牙人呢，他还在马德里，他会在马德里遇到比卡卡好上数倍的队友，一起书写新的历史，却不再动心。多年后，他在见到卡卡的时候偶尔也会想起，曾经的自己喜欢人的模样，尽管那人从未对他流露出同样的神情。可也只是一瞬，然后就被他抛诸脑后。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">谁是谁的白月光。</summary>
    
    
    
    <category term="我的CP们" scheme="http://example.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84CP%E4%BB%AC/"/>
    
    
    <category term="足球" scheme="http://example.com/tags/%E8%B6%B3%E7%90%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>因扎吉</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E5%9B%A0%E6%89%8E%E5%90%89/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E5%9B%A0%E6%89%8E%E5%90%89/</id>
    <published>2023-03-30T08:02:06.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:03:41.096Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>27岁的因扎吉至今仍没有固定女友，在他别的队友一个个与自己的名模明星女友相依相偎时，他仍是独自一人，像烟花一样地寂寞着。据说他性格有些多愁善感、不易与队友们相处，最大的爱好是凝望夕阳和上山采蘑菇。他最喜欢谈到的好朋友是维耶里，因此有媒体怀疑他们是同性恋，但不管怎样他首先是一名优秀的足球运动员，无论他爱的是异性还是同性那都是他的私生活，真正的球迷在乎的应该是他的球技而不是他的性取向。如果足坛少了因扎吉，肯定也是件憾事。</p><p>2000-7-17</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">真正的球迷在乎的应该是他的球技而不是他的性取向。</summary>
    
    
    
    <category term="新闻考古" scheme="http://example.com/categories/%E6%96%B0%E9%97%BB%E8%80%83%E5%8F%A4/"/>
    
    
    <category term="足球" scheme="http://example.com/tags/%E8%B6%B3%E7%90%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>倪永孝</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E5%80%AA%E6%B0%B8%E5%AD%9D/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E5%80%AA%E6%B0%B8%E5%AD%9D/</id>
    <published>2023-03-30T07:58:49.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:40:52.414Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>每当我又看起港片时，就总会想起倪永孝。忿恨吴镇宇没有拿到金像奖，就算以后补偿回去，那也是吴镇宇的。</p><p>金像奖永远都欠倪永孝。</p><p>吴镇宇演倪永孝，讲台词，像是一声声叹息，哀而无奈到了心底。</p><p>每次重温都不舍得看他的死亡，可他的死让他的魅力到达了顶峰。真是对韩琛恨得牙痒痒。我问朋友，「为什么阿孝最后不杀韩琛」。他说「可能他以为韩琛会放过他的家人，没想到没有」。如果阿孝抱着这念头死去，是否好过知道倪家灭门。可知晓陈永仁是卧底，也足够绝望了。</p><p>其实陈永仁从头至尾有没有当阿孝是哥哥过呢？在那个天台，听阿孝说「从此以后倪家就可以抬头做人」有没有动过私情呢？因为「我是警察」就可以交出倪永孝犯罪的记录让他判至无期。我可以理解他对黄志诚的感情，但墓园一场，他似乎太过快乐。而在大排档，他开口一句「倪生」，会不会其实他从未叫过阿孝一声哥呢？可最后那一扑抱住了倒下的阿孝，又奋起想冲向韩琛，应该还是有丁点感情的吧？不知道灭门的倪家对陈永仁有什么意义，其实他和黄志诚才是亲情吧。我实在不知为何我要为了余文乐不成熟的表演和为了延续IP才拟的前传在这里想这么多。</p><p>倪永孝的书房里有一本《金瓶梅》。忍不住想象自己窝在阿孝怀里读潘金莲醉卧葡萄架，我一边读一边笑，又羞又淫。阿孝看不下去我这模样，叹了口气，把我书一扣，就吻下来。最好就在那宽厚的沙发上，翻云覆雨。但吴镇宇说这场戏的书房是林建岳借的，所以兴致荡然无存。</p><p>如果阿孝没死，过了九七，他会从政，成为政协委员。光是想想，都觉得劳累。我一点也不想做香港政坛人士的夫人。如果能移民去加拿大就好了。为了思索如何让阿孝避开命定的结局，我已经费尽了脑细胞。朋友对我说「可是你没有演无间道」。</p><p>倪永孝是注册会计师，家中的二儿子。甘地说倪家大儿子做医生，小儿子二世祖，女儿嫁了人，只有个二儿子看生意。满是鄙夷。戴着副细黑框眼镜，文质彬彬的倪永孝确实让人看了觉得很好欺负，担不起事。结果这个文弱书生却两通电话搞定四个大佬，像海一般平静无波又深不可测。果决狠辣，再加上一滴泪，我只能缴械投降了。</p><p>为了找倪永孝代餐本末倒置地去看了教父。阿尔帕西诺是好，但就是不如倪永孝。喜欢一个人就会这样偏心感性。</p><p>世上所有的电影里也只有一个倪永孝。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">可惜我没有演无间道</summary>
    
    
    
    <category term="爱过及爱着" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/"/>
    
    <category term="自恋港男" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/%E8%87%AA%E6%81%8B%E6%B8%AF%E7%94%B7/"/>
    
    <category term="电影" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
    
    <category term="吴镇宇" scheme="http://example.com/tags/%E5%90%B4%E9%95%87%E5%AE%87/"/>
    
    <category term="香港" scheme="http://example.com/tags/%E9%A6%99%E6%B8%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我们的歌</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E6%AD%8C/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E6%AD%8C/</id>
    <published>2023-03-30T07:54:19.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:39:04.703Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>又是一天早晨，我坐在靠窗的阳台，往下望，这里已变得太过冷清。陈年的旧报纸摆在碎玻璃桌上，旁边放着一壶锡兰红茶和一杯冻奶。<br>我在等一个人。<br>他是个杀手，西装革履，头发整齐三七分，星期天固定休息，不喝酒。<br>我记得他说「做事不是看配料，而是看放配料的程序」。所以冲奶茶，先落冻奶，再放热茶。<br>我的茶渐凉了，楼下的街也没有一个人走过。对街有棵树，正是落叶的季节，风来得慢，连片叶子也吹不落。树下停着一辆黄色轿车，满是灰尘。我不想把它卖掉，偶尔进去坐一会。他第一次用它载我的时候，沉默寡言，小心拘谨，不敢看我。我发现他的不自在，笑他。胡吹了几句口哨逗他，说这是我最喜欢的歌。他还是不看我。几秒后，车里响起了那段旋律，像个结巴。<br>我喜欢他。我那个没定性的哥哥为了他学国际象棋，崇拜他到语无伦次的地步。所以见面之前，我就喜欢他。我想过和他一起的生活。休息日在草地上晒太阳，他举枪的手也会抚我的头发。他会愿意教我下棋，但不知道肯不肯教我打枪。<br>一九九四年十一月二十号，星期天。旧报纸的日期。<br>头条是三起凶杀案。<br>一家黑胶唱片店的老板双眼被捅，死亡。我工作的餐馆后巷，三名男子被枪杀。一家酒店，两人死在门口，两人死在房内，凶手自杀。<br>我认得他们每一个。包括第二版卧轨自杀和吞枪自杀的那两个。<br>他们都曾在同一天来过我的家。<br>我做过妓女，留有案底，所以没有人会觉得这是强奸。除了他，还有哥哥。但哥哥已经死了，所以只有他。他打碎了家里的玻璃来看我，拿枪的手在流血。他却说我的腿在流血。其实身上哪里在流血，没有什么分别。<br>爱上一个杀手，和有一个崇拜杀手的哥哥，被卷进这样的事里顺利成章。我还是上班，他接我下班，路过那间出了事的酒店，几声枪响。<br>他拉过我坐下，蹲在面前仰头看我。我第一次发现他的眼睛这么亮。<br>「你开枪好差，这么近都射不中。」<br>所以你会不会教我，我在心里问。他不回，低头叹息，又从西装里拿出一个黄色铁盒，打开，只有一枚耳钉，是我丢失的枚。他拿出放在手里，闪得和他眼睛一样。他用耳钉换下我手里的枪，站起，抚了抚我的头发，正如我曾想过的那样温柔。<br>他留下我，吹起口哨离开。那段旋律，悠扬流畅，是我最喜欢的歌，是他的歌。</p><p>我还在等他，茶凉透了。<br>我又吹起口哨，脚尖踏在生锈的桌腿上，一上一下。我终会等到他。</p><p>————————<br>一部在港工作了十年的巴西导演在新加坡拍的港片。《茶舞》根本就是吴镇宇的个人秀。冷冽的杀手，动人的眼神。黑白影像里，杀手用钱买花，撑伞转圈。确如他所言，他最拿手的是爱情戏。<br>这部戏的配乐更是不可忽视。尽管作曲人信息无几。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">「这不是我的故事，是我的歌。」</summary>
    
    
    
    <category term="爱过及爱着" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/"/>
    
    <category term="短章" scheme="http://example.com/categories/%E7%9F%AD%E7%AB%A0/"/>
    
    <category term="自恋港男" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/%E8%87%AA%E6%81%8B%E6%B8%AF%E7%94%B7/"/>
    
    <category term="电影" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
    
    <category term="偶尔创作" scheme="http://example.com/tags/%E5%81%B6%E5%B0%94%E5%88%9B%E4%BD%9C/"/>
    
    <category term="吴镇宇" scheme="http://example.com/tags/%E5%90%B4%E9%95%87%E5%AE%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>要有希望</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/%E8%A6%81%E6%9C%89%E5%B8%8C%E6%9C%9B/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/%E8%A6%81%E6%9C%89%E5%B8%8C%E6%9C%9B/</id>
    <published>2023-03-30T07:52:30.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T08:39:44.002Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>翻到魏君子新浪播客里叶伟信的一段话。</p><p>「《朱丽叶与梁山伯》有一种宿命感，这跟我的亲身经历有关。十五岁时我爸爸就去世了，它给我永远的一个感觉就是，好的东西不是你想留下来就留下，命运就是这样子。但这也不重要，因为我对爸爸的回忆全都是好的。后来就觉得，有的东西不是你能控制的，既然不知道明天发生什么事情，那么珍惜每一分秒是最重要的，所以我就常常用绝症去表现人生是有限的，你我要认真去过每一天。很多人都不喜欢《朱丽叶与梁山伯》，尤其是老板有一些建议，主要演员不要死好不好。我觉得死是一定要死，死不代表什么，人总是会死的，但精神是有希望的，有人说《朱丽叶与梁山伯》很灰色，我觉得一点都不灰色，很有希望。」</p><p>我想起前不久重温完此片，确如意料之中，很难过。实在想写点什么来宣泄一下。盯着空白的页面想了一会，却写出了「不论是否有人可依偎，都要尽力好好做完这场戏」。</p><p>当初漫看港片的时候，资源看完就删，只偶尔在分类下留下一二部难以割舍的。之前翻到「吴镇宇」的目录下只有《爆裂刑警》与《朱丽叶与梁山伯》两部，好奇一查发现两部的导演是同一个人，有种迟到却终会面的惊喜，这是穿过时间的风。后来发觉大多数时候提起这部的同时也会提起《爆裂刑警》。这戏拍在《爆裂刑警》之后，监制马伟豪选好了双吴，定好了片名，让叶伟信拍部喜剧。叶伟信说「能不能让我拍一种自己方式的电影，但不是喜剧」。映后叶伟信仍想续拍一部，凑成三部曲，可惜票房惨淡，老板不再答应。扼腕叹息。集中补了一段时间的吴镇宇，实在觉得叶伟信镜头里，有最好的吴镇宇。甚至在本应是无聊喜剧的《飞侠小白龙》里，拥有了爱情的盲侠最后也没有重见光明，他不能看星，看海，看心上人。依旧是让人落泪，却也不会绝望。</p><p>我也无可避免地想到《神经侠侣》。想起林忆莲唱「假如让我吻下去，吻下去，人生能否变成漫长浪漫程序」，想起吴镇宇用一切可期的语气在耳边说「实有好日子过的」，忍不住，忍不住，暖上心头。原来送车离去的背影也可有未来希冀。</p><p>每每容易被港片里的小人物打动。有时候文化程度的高低只决定了我们是俯视或还是仰视别人。但港片不会。镜头下，不怜悯，不悲戚，不愤怒。几个人住在筒子楼，有一段故事。乌云总是盖顶，奔来走去，气喘吁吁，兜里无钱，就是你我那绝不会中彩的人生。但故事里的人仍能抓住阳光几缕，有人相依偎，可以从头，可以往前。</p><p>ps.对叶伟信的讨论不包括《冲上云霄》电影版。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">叶伟信和吴镇宇</summary>
    
    
    
    <category term="爱过及爱着" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/"/>
    
    <category term="自恋港男" scheme="http://example.com/categories/%E7%88%B1%E8%BF%87%E5%8F%8A%E7%88%B1%E7%9D%80/%E8%87%AA%E6%81%8B%E6%B8%AF%E7%94%B7/"/>
    
    <category term="电影" scheme="http://example.com/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
    
    <category term="吴镇宇" scheme="http://example.com/tags/%E5%90%B4%E9%95%87%E5%AE%87/"/>
    
    <category term="香港" scheme="http://example.com/tags/%E9%A6%99%E6%B8%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>AC米兰中心CPs简单建设</title>
    <link href="http://example.com/2023/03/30/AC%E7%B1%B3%E5%85%B0%E4%B8%AD%E5%BF%83CPs%E7%AE%80%E5%8D%95%E5%BB%BA%E8%AE%BE/"/>
    <id>http://example.com/2023/03/30/AC%E7%B1%B3%E5%85%B0%E4%B8%AD%E5%BF%83CPs%E7%AE%80%E5%8D%95%E5%BB%BA%E8%AE%BE/</id>
    <published>2023-03-30T07:49:41.000Z</published>
    <updated>2023-03-30T07:51:59.893Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>马尔蒂尼x舍甫琴科（37/MS/喵莺）：复杂迷人的猫科动物遇见了东欧来的夜莺。年轻的鸟儿粘着猫，猫纵容着鸟在自己的领地放肆。可鸟是会飞的。舍甫琴科转会走的时候，「叛徒」言论喧嚣尘上。但忠诚一生的马尔蒂尼却原谅了「叛徒」。两人再出现时，已经又黏在一起度假。分别时，米兰机场太近，于是猫陪着鸟到基辅去。鸟能飞万里，那么猫也可以离家万里。直至两鬓染霜，舍甫琴科也是马尔蒂尼眼中理应被包容的那个。</p><p>舍甫琴科x卡卡（722/舍卡）：基辅风雪里走来的男人沉稳可靠，南美来的少年天真烂漫。那几年，他们心领神会，是最默契的锋线情人。年长六岁的舍甫琴科心知肚明的接受来自卡卡毫无保留的热情。经年后再相逢，一人历经战火，一人尝尽命运，记忆是无数个拥抱、飞扬的发丝和亮闪闪的眼睛。</p><p>马尔蒂尼x内斯塔（313/MN）：米兰的队长看中了罗马城年轻队长中的其中一个，那是他心中使米兰复兴的最后一块拼图。米兰城使了点手段*便将年纪轻轻就展露头角的内斯塔迎进了米兰。心不甘情不愿的小队长匆匆来到陌生的地方，消瘦下去，退却了脸上的婴儿肥。但不要紧，不论是米兰的饭菜还是米兰的队长都有本事让他重新胃口大开。后来再遇到挑起旧事的记者，内斯塔会略带害羞地说「我不能说队长坏话，他可是队长」。</p><p>内斯塔x皮尔洛：队友、室友。游戏控内斯塔丢了个游戏柄给舍友皮尔洛，于是他们就坐在一起无休止地玩了起来。队友来串门时，从晚上七点被忽视到了十一点。多年后，队友谈起这桩逸事，问「游戏就那么好玩吗」，皮尔洛说「其实我也没有那么爱玩」。</p><p>内斯塔x伊布（十三金）：伊布拉希莫维奇，自称上帝。上帝爱上了罗马人。那一天，罗马人内斯塔被上帝的队友撞伤了眉骨，血和他黑色的长发缠绕在一起，在圣西罗的阳光下，上帝被闪花了眼。他上前嘲讽道，「你就是在意你这漂亮脸蛋」！狂躁的罗马人话不多说，有种单挑。这一瞬，丘比特的箭正中上帝的心。伊布追着内斯塔跑呀，从国家队到俱乐部，终于如愿以偿地成了罗马人的队友，享受着内斯塔的武力照顾。</p><p>内斯塔x托蒂（NT）：总是出现偏差的一对。「我们相识于八岁」、「我们相识于六岁」。罗马城的两个孩子一个去了罗马，一个去了拉齐奥。同城死敌的故事还用细说吗？还有谁能为了维护死敌队长和死敌球迷互骂，还有谁能在死敌队长被迫售卖时建议老板购入，还有谁能为了心爱的球队说「我们不熟」。其实托蒂场上脾气也不好，但如果是内斯塔的话，他也不太会还手。</p><p>皮耶罗x因扎吉x维埃里（PDP/BP）：开了个发布会说要结婚，开了个发布会澄清不和然后因扎吉自己掏钱头也不回地火速跑走了，这是尤文双子星的故事。一个睡遍了半个亚平宁的女星，一个睡遍了另一半亚平宁的女星，最后还是勾结搭背去了迪斯尼游乐园，约好以后一起买个小岛，皮波对波波说「别抛下我呀」，这是意大利坦克前锋和意大利幽灵前锋的故事。</p><p>（感觉没有交集但我偏要勉强）内斯塔x因扎吉（913）：在米兰餐桌上，美食爱好者内斯塔对菜品来者不拒，用餐间歇转头总会看到那个瘦小身板的狡诈前锋对食物挑挑剔剔。因扎吉吃着没放酱汁的意大利面，却要在另一个碗里放着沾着酱汁的意大利面和一些意式风干牛肉，只是看着。内斯塔不忿，便总在队内训练的时候狠铲因扎吉，反正训练场上假摔没有点球。直到有天，因扎吉带着十盒巧克力敲开了内斯塔家的门，亚平宁一枝花终于不再被「特殊照顾」。</p><p>*米兰城的手段：拉齐奥陷入财政危机，需售卖球员换取大量金钱。内斯塔是队长及意大利出品的世界第一后卫，自是指望着卖个高价。米兰面上一心求购卡纳瓦罗，实则一心只有内斯塔。在国际米兰诚意求购的情况下，米兰私下联系尤文图斯帮忙抬价。拉齐奥被不断上涨的价格冲昏了头脑，直至国际米兰无法承受如此价格而退出并匆匆购入意大利出品另一后卫卡纳瓦罗。同时尤文图斯宣布不购买内斯塔。此时内斯塔以为自己必可以留下。拉齐奥只需再卖一人即可平账，与西班牙的马德里竞技谈好交易，米兰却将队内阿尔贝蒂尼租借至马德里竞技，拉齐奥最终只能选择卖掉队长。而此时已至转会窗闭窗期，求购的球队仅有AC米兰一家，最终米兰以可喜的价格得到了未来十年后防线上的中坚力量。（AC米兰花小钱办大事精打细算每一毛钱）</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">意大利的风流男人们和闯入的基辅冰雪与圣保罗太阳。</summary>
    
    
    
    <category term="我的CP们" scheme="http://example.com/categories/%E6%88%91%E7%9A%84CP%E4%BB%AC/"/>
    
    
    <category term="足球" scheme="http://example.com/tags/%E8%B6%B3%E7%90%83/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
